[講開又講]地鐵南港島線

得3卡
其實用地鐵條隧道黎行車效率會唔會更高

少卡多班次點都好過多卡少班次

難講，聽下到時點先

金鐘食得晒先會多班次

咪撚玩啦
每班車可以坐700人 三分鐘一班
效率點都大過巴士啦

中國無人列車

10抽車
繁忙時間3分鐘一班車

岩岩相反
就係食唔哂先要密密手咁送人走，先唔會超多人
前題係夠密

佢覺得啲巴士可以密撚到連埋成架地鐵咁掛

Common sense is not common.

屌你老母留名！

sor9ly囉

呢樣仲驚
中途停左都唔知點算

好似話冇得加長

個站得3卡位
又重蹈覆轍

趕住為左可以話2016通車

繁忙可以選擇搭巴士
700平時好夠啦

據聞得3卡車既原因係地方細 月台唔可以整太長 如果用返8卡車 海洋公園同黃竹坑可以合併做一個站啦

其實最好係起返條南區走廊
由香港仔田灣個邊環住個島去西上環
到時拎返西隧就大加紅隧 大減西隧。到時南區想再塞都幾難

又係喎

停左都好過唔識停

搞都搞左新界西先

姐係機場T1去T2 咁

其實薄枎林道朝早冇塞
係落中環塞爆姐

屯公

我幾支持人工島個方案
如果唔超支大白象既話

Cut巴士咪又係迫地鐵

金鐘站mtr901要趕在1月初對外開放

問題係薄枎林條山路煩
已經夠斜 仲要多站 多燈位
返中環搭90b真係請定sick leave都得

點解班保鐵撚淨係識講3卡車700人？
掟咗700人出金鐘嘞咁然後呢？
迫轉綫迫到咁

無車長超撚驚囉
都唔係想要個人揸車
想有咩事有個車長剎下車
引導下乘客逃生都安心啲丫
大佬架車七百人
地鐵開條新線唔係請多批車長都慳下話?
你老味價就年年識加
乜撚嘢搖控/自動駕駛我真係撚信

每隔幾分鐘多左700人喺金鐘
全香港人攬炒

其實而家巴士去到大學轉地鐵係ok
起碼預到時間先
遲啲就唔知了

點坐700人呀節車箱裝到二百幾人？

迪士尼線都係自動駕駛
已經行左11年

上wiki睇8卡坐3000人

迪士尼綫啲車邊度製造
依家南港島綫啲車邊度製造

11年前同今日既香港你覺得可以相提並論 ？

thx 呢個真係唔知
不過我擔心南港島線唔係冇道理
每日載客量同迪士尼線唔同level
仲有地鐵繁忙時間奶嘢屢見不鮮

係坐唔到嘅，不過企到

用M-Train做例，一卡有45坐位，330企位。一卡都多過你一架巴士最多先百幾人

係車頭係有駕駛台可以開出黎，有事可以變番做人手駕駛

咁係咪都會有車長喺車入面

Made in Chi Na
變到就係

有人跟車

逼到沙甸魚咁咪得囉
樓價高唔緊要呀
每人住30呎咪算囉
香港越黎越繁榮 不過生活質素年年跌姐

原來係咁
我收返啲9up

返工時間一定入足700

邊度起
未請教

搭車班人唔行入中間頂住度門唔比人入果度都唔見咁十個八個，3卡車分分鐘成5,60人都有

南區人塞香隧塞左咁多年
而家阻人上車一定尤如殺人父母

可以擴建既，如果有位的話
當年東涌線，荔景站咪又擴建左，不過荔景站係地面站，擴建左之後個局又好on 9

屌，條線真係好on 9

得三卡車
返工海怡個站肯定已經爆到變沙甸魚
利東黃竹坑人乖乖搭返巴士吧啦
塞車情況會好少少 不過一定都係好塞囉
一日紅隧唔係貴西隧好多
塞車情況都唔會改變

希望第時可以加啦
金鐘解決到的話

反而希望佢快手整埋西行線，即係華富 數碼港....

到時華富班長老朝朝同你玩2蚊

我估會會有吉車係中途站開嘅

強國製列車遇上強國人先係最大問題
假如喺隧道內中途暫時停低咗，D強國人以為係緊急事故，開道緊急逃生門走落路軌，咁就多得佢地唔少

每班都有車長係到

最想知究竟金鐘會點

人間煉獄

學日本咁推人上車囉

你諗下一卡地鐵塞唔塞到二百幾人入

設計上 full load 企大約 300人
唔好計 400人嘅 crush load 喇，crush load 係咁:

西隧朝早都開始多車

其實地鐵公布得700應該不中亦不遠矣嘅

問題係宜家啲人唔肯企入去
好多時門口位逼滿晒但係中間位都係冇乜人

1. 華富快手重建?
2. 其實可以快手起住香港仔同田灣

其實唔擔心南港島線會上唔到車，最多等多一班，但問題係peak hour出到金鐘根本轉唔撚到車

以山邊站講唔錯

保鐵保到沙中線未起好, 北港島線冇影

道路同鐵路都要等遲到好過冇到
膠鐵搞到附近一鑊粥, 有港豬澳大橋唔起屯赤隧道(先), 有深圳灣口岸唔起青龍大橋

到依家都有擺條友係車度

1. 目前方案4(6)卡又真係上限, 冇可能再長
2. 地方細固之然, 講清楚地理設站問題係兩pair站合併唔到
on9點都未夠北面接金鐘on9

中共港共問題, 東大嶼梅窩同坪洲係新野

不如問點搞建紅隧...
冇位駁多條隧道, 只能靠西面

嗱即係咁, 4號幹線延線問薄扶林, 南港島線東段問跑馬地

起緊囉

大嶼山附近

10號幹線舊瓶新酒換個包裝攞彩數攞著數

巴打幾有研究喎

google左
原來咁撚癲
fat fat 囉

題外話
道路收費喺香港可唔可行

記得好似N年前已經研究過喺中環做，唔知點解又冇做

點解仲有人覺得有地鐵就會唔塞車
將軍澳隧道夠塞足20年啦
有地鐵只係分流巴士客量
畀藉口運吉cut線
但住開嘅人都知塞車唔係因為多巴士
而係太多私家車同紅隧倒塞入去

我都聽過
聽聞倫敦嗰啲搞完好成功

塞就應該會繼續塞
始終少左車行又引左平時唔開車嘅人開車

Agger 一出香港仔隧道勁撚多私家車
Btw香港仔jj表示都係搭返巴士算

3卡都應該無火車轉9卡咁撚大獲

冇嘅等佢地塞落去自然知道教訓

依個反而可以接受，因為依加東鐵問題係車速同埋班次，加上平時12卡都唔會完全爆，一定有空位，雖然都係逼

車頭車尾好多位，啲人大部分逼喺中間

紅隧私家車加到一百蚊
西隧不變
自然少好多私家車

簡單黎講，佢係高級輕鐵

記得政府畀個理由係，來往港島西及港島東現時冇替代路線。如果實行收費對呢班目的地唔係市中心商業區嘅駕駛者唔公平。等中環-灣仔繞道啟用後，其實真係可以考慮

南港島線(西段)

電車 <= 輕鐵 < Grade-separated 輕鐵 < 中型鐵路 /light metro < 重鐵
重鐵規格屈機

其實接兩點一定好過接一點，不過又會比人屌超支
仲有尻鐵成日提一個詞＂超級轉乘站＂，明顯要威啦屌你

超級轉乘站個concept跟本就on9
冇咗雙子轉乘站分流作用

偷工減料做咁少野超支咪大力啲屌你, 西營盤咁通車後再啟用車站或者齋預留結構後加同食你條長籟籟南風隧道邊樣長用, 個站又唔係特別大, 威完超級迫超級賤